
## windows

#### 下载软件
[Shadowsocks-4.1.2.zip](windows/Shadowsocks-4.1.2.zip)
所有版本在 [https://d.methol.app](https://d.methol.app)，如需要其他版本，可以自行下载安装

#### 软件运行环境安装
- win7、win8   
  先安装最新的MicroSoft .net framework，点击下面的地址，下载并安装，时间可能要久一点。  
  [win_net_framework.exe](windows/NDP-Web.exe). 
- win10 忽略该步骤，直接查看软件正式使用部分
- xp不支持  

#### 软件正式使用
1. 下载软件，然后**新建一个ss的文件夹**(路径不限，例子中使用桌面)，如下图。   
   ![](img/5b2fb26fe931d.png)
2. 把zip文件解压到新建的ss文件夹，解压后的文件是**Shadowsocks.exe**，如下图  
   ![](img/5b2fb2dd82c78.png)
3. 双击打开这个软件，会出现如下弹窗，先不管他。右下角托盘去，出现了一个小飞机的图标。  
   ![](img/5b2fb33e9094c.jpg)
4. 登录ss管理网站，打开[**账号**](https://ssm.methol.app:666/user/account) [https://ssm.methol.app:666/user/account](https://ssm.methol.app:666/user/account) 页面，如下图：  
   ![](img/5b2fb3e335f3c.png)
5. 扫描导入账号信息，按照图中顺序操作  
   ![](img/5b2fb485bef14.png)
6. 扫描后如图所示，会出现服务器地址、端口、密码、加密都已经自动填上。  
   点击“未配置的服务器”，然后点击下面的删除，此时只有一个我们刚刚扫码添加的配置信息。  
   然后点击确定保存  
   ![](img/5b2fb522d4cae.png)  
7. 右键点击托盘区的小飞机，选择"PAC" - "从 GFWList 更新本地PAC"  
   ![](img/5b2fb5e62b4be.png)  
8. 更新成功后会有气泡提示，**如果失败了，请确认上面的操作没问题，或者联系我**。  
   如下图表示更新成功  
   ![](img/5b2fb64c16d12.png)  
   如下图表示更新失败  
   ![](img/5b2fb669accc2.png)  
9. 右键小飞机，勾选启用代理，并且系统代理模式选择**PAC模式**，此时即可正常使用。  
   ![](img/5b2fb6c27bc4f.png)  
10. 点击网页切换服务器，二维码会改变，再执行5-6的操作导入其他服务器配置。  
    ![](img/5b2fb72586f2e.png)  
11. 全部导入成功后如下图，双击托盘区小飞机可以看到所有配置。  
    全部导入节点后截图如下。点击任何一个节点可以切换服务器。**请第一次配置的时候添加所有服务器**，方便其中一个服务器挂了可以随时切换，**同时也可以自己一个个试，找一个最快的**。  
    或者右键小飞机图标，服务器 - 选择一个，也可以快速切换服务器。  
    ![](img/5b2fb7881c964.png)  
12. win用户建议勾选开机启动，选择pac模式的时候，他会自动代理被屏蔽的网站，访问baidu之类的就不会代理，所以它一直开着就好  
    ![](img/5b2fb824b01c9.png)  